動漫≠動畫=卡通

動漫≈acg=動漫+漫畫+遊戲

錯誤例子：今季你睇咗邊套動漫？
改正：今季你睇咗邊套卡通/動畫？

錯誤點在於外國人講睇卡通都只會用cartoon/anime，並唔會講睇acg咁笨柒

動畫=卡通

歷史因素：上一代廣泛使用，你老豆老母甚至外國鬼佬特朗普都會話俾你聽龍珠勇者王星矢美少女戰士係卡通片

字義相同：動畫/卡通都係指畫出嚟識郁嘅圖畫

錯誤解讀：動畫アニメ就係指日本動畫
卡通cartoon就係指美式動畫

動畫アニメ細分的確係指日本動畫
但係卡通cartoon並冇明確指向
所以卡通可以包括埋日本動畫

錯誤解讀：動畫アニメ就係日系畫風
卡通cartoon就係抽象/美漫畫風

舉個例子，我的英雄學院/吊帶襪天使/TIGER & BUNNY應該算動畫定卡通，根本就一鳩樣

錯誤解讀：電腦畫係動畫，筆畫嘅就卡通

某巴打：姐係鐵甲萬能俠係卡通？
真魔神衝擊z篇係動畫？

錯誤解讀：卡通係兒童向，動畫唔係

以光之美少女為例，佢乎合咗兒童向，亦都係日本動畫，咁應該點歸類

光之美少女唔是兒童向
Anime根本唔存在真正兒童向嘅動畫,只係可以兼容做兒童向啫
真正嘅目標觀眾係班宅男

包拗

妖怪手錶個d 都唔算兒童向 ?

第一行就錯

睇漏眼

動漫本身就有動或漫意思 再用/分開表達動漫就即是脫褲子放屁 裝模作樣懶pro

咁 漫畫 算唔算 卡通 其中一類？

未見過有人講睇動漫係指緊睇漫畫

睇動漫本應指睇動畫及漫畫

字係比人用, 有歧義好正常
你果種條文式定義根本唔符合現實情況

現實情況係有班毒撚不願接受anime=卡通依個事實

咁不如問你 你點定義anime同cartoon
唔好同我講係識郁既圖畫
我係咪認真左

就卡通與動畫去google了一些文章，找到以下的論點：

「不過「動畫」二字的真正定義是：

用單格拍攝的方式，將所拍攝的影片連續播放，

以達到視覺上的動感效果。

而「卡通」則是包含於動畫的其中一種 。」

原文：
【知識】動畫與卡通之間的差別

當然對於卡通的詮釋都有不同的說法，文章也提出及過一些

應該咁講：動畫係卡通嘅一種，但卡通唔一定係動畫

動畫 ⊊ 卡通

你好似調轉咗

邊有

呢D算唔算卡通 識唔識郁

大家都鍾意睇卡通片
唔好鬧交

鍾意睇卡通呢個定義太廣泛

就好似有人同你講佢鍾意睇美劇、日劇，但唔鍾意睇韓劇
你話佢鍾意睇劇就會老屈埋佢鍾意睇韓劇

睇完呢兩條link你會發現其實アニメ係日本國內外嘅解釋係唔同

利申：理性學術討論

講動畫嘅只係唔想俾人知自己係acg毒撚

動畫兩隻字已經透露左啦
佢地只係唔想比人覺得佢地幼稚

係寧願比人覺得幼稚，都唔想比人覺得係毒撚

同人講琴晚睇左套動畫
人地以為:

(哈哈，成個細路仔咁)

其實係:

(屌，死毒撚)

我講緊卡通同動畫
好多人以為卡通呢兩粒字比動畫幼稚
實際上兩者大同小異

咪一鳩樣
洗咩咁講究

卡通同動畫都唔介意
但動漫動漫,真係屌你老母用埋D蝗語
我係動物台見親十個有八個講"動漫"既都係意指"動畫"
唔係包含有"動畫"+"漫畫"既意思
不過依家d人都懶得屌,連囝放左咩人入黎有眼睇

不過只要有人屌動漫兩粒字果時，總係有啲柒頭幫條友護航話咩佢係想講動畫同漫畫

6個負皮
有六條友會將動畫講成動漫+不願接受動畫=卡通

是撚但啦

WFC？

咁你同人講今日睇咗卡通會唔會係指睇依啲
唔包拗嘅話，對方會點理解先

問呢兩隻字一唔一樣, 一定係唔一樣, 因為起源, 文化都唔同
歧義好大, 根本比較唔到

不過, 樓主唔係想講兩隻字意思一樣, 而係想暗示兩樣野都係幼稚. 純粹為釣下魚咁解

誅心論

(Animated) cartoon
[完]

卡通片

卡通片 = 動畫 ∩ 卡通

疑點利益歸於被告嘅~

不如試下就我個post嘅論點作出討論

諗左成晚…好似你呢個啱啲
但係卡通片/卡通好易混淆

有咩好拗?
班死毒撚覺得叫"動畫"高人一等D
叫"卡通片"就係細路仔
屌, 咪一鳩樣既野黎

所以我決定改口叫卡通片
雖然上一代卡通同卡通片兩種都有叫開
不過都係卡通片依種叫法準確啲

按樓主logic 我地唔講得睇acg 同樣地 睇乜春野acg呀 一係a 一係c 一係g 用acg代當遊戲動畫蝗語黎囉

樓主個陣唔俾人上大陸網睇動畫已經柒左鑊
而家又出黎開POST摟屌

柒完又柒

卡通同動畫點分真係可以慢慢傾

但當動漫=動畫/卡通就一定係on9仔
on9仔例句: 巨人動漫第二季好撚正//唔知英雄學院第二季動漫會講到去邊

完全正確
簡單d甘講 日本以外既動畫先叫卡通

屌 動畫夠唔一定係指動畫化既漫畫啦 咁你講動畫咪又係唔知你up乜鳩 又要分那麼細 又咁多地方九唔撚搭八